港鐵考慮成立保安隊伍

數份報章今天刊出港鐵主席歐陽伯權的訪問，談及近月港鐵在多場反修例衝突中的處境。歐陽伯權指初期將衝突評估成「政治問題，政治解決」，是低估了港鐵作為商業機構在事件上擔當的政治角色，而今港鐵站屢受破壞，乘客、員工、鐵路網絡及行車安全均受威脅，事件已成為「管治危機」。他否認港鐵是向北京「跪低」，強調所做決定都沒有政治考慮，港鐵會繼續支持及配合警方執法，但長遠港鐵可能參考外國的做法，成立自己的保安隊伍。

對於港鐵成為示威者的攻擊對象，他承認法庭頒發的禁制令實際效用不大。文匯報報導透露，至今已有 90 多個車站的設施受影響，估計財政損失高達數千萬元。短期而言，鐵路後備零件「已經用得七七八八」，面對暴力衝擊升級，港鐵無能力應對唯有「閂閘」，若暴力持續升級，封站次數或會更頻密、時間更長。

據大公報報導，歐陽伯權透露港鐵在暴力衝擊初期評估認為，市民上街是政治問題，應由政府處理，港鐵是商業機構，政治角色有限，「我們本來只想在背後做好我們的工作，但大家見到，衝擊已經越來越烈，不開心的事每星期都在港鐵站發生，我們的員工安全、鐵路安全已經受到威脅，這已經是一個管治危機。」

他強調港鐵支持及配合警方執法：「支持執法者執法，是公民應有的責任，這是無可置疑。好多評論話，點解我們讓警方入來執法？（但是）執法者執法，請問有乜問題？」他認為港鐵如今仍然依賴警方維持站內治安，但警隊如今已疲於奔命，長遠港鐵或需參考外國做法，成立自己的保安部隊，但需得到政府及警方的同意。

他接受明報訪問時表示，對於有指在反送中運動爆發初期，港鐵還會另行安排空車在涉事車站載乘客離開。但自從《人民日報》8月點名批評港鐵「縱容暴行」後，港鐵採取連串行動，包括申請禁制令、在未有衝突前提早封站等，做法備受質疑，更被外界揶揄為「黨鐵」。歐陽伯權坦言，港鐵遭受的批評令他「唔好受、好𤷪𤺧」。被問及有何具體方法平息市民不滿，他則說無計可施。港鐵過去只是提供公共交通服務，前線人員擔欠缺處理大型社會事件的經驗，正因首次處理這類「陌生」事件，手法生疏，故遭受不少批評。然而封站、飛站等都是管理層的決定，董事局只要求管理層要考慮乘客、員工及鐵路安全，他否認有關決定有政治考慮。他認為現時港鐵被標籤成「壞人」，即使他站出來解釋，或由港鐵出聲明否認，也難以改變這印象，只能待事件慢慢淡化，希望有朝一日市民會明白港鐵「真係提供交通服務」。

他強調港鐵支持及配合警方執法：「支持執法者執法，是公民應有的責任，這是無可置疑。好多評論話，點解我們讓警方入來執法？（但是）執法者執法，請問有乜問題？」他認為港鐵如今仍然依賴警方維持站內治安，但警隊如今已疲於奔命，長遠港鐵或需參考外國做法，成立自己的保安部隊，但需得到政府及警方的同意。

他接受明報訪問時表示，對於有指在反送中運動爆發初期，港鐵還會另行安排空車在涉事車站載乘客離開。但自從《人民日報》8月點名批評港鐵「縱容暴行」後，港鐵採取連串行動，包括申請禁制令、在未有衝突前提早封站等，做法備受質疑，更被外界揶揄為「黨鐵」。歐陽伯權坦言，港鐵遭受的批評令他「唔好受、好𤷪𤺧」。被問及有何具體方法平息市民不滿，他則說無計可施。港鐵過去只是提供公共交通服務，前線人員擔欠缺處理大型社會事件的經驗，正因首次處理這類「陌生」事件，手法生疏，故遭受不少批評。然而封站、飛站等都是管理層的決定，董事局只要求管理層要考慮乘客、員工及鐵路安全，他否認有關決定有政治考慮。他認為現時港鐵被標籤成「壞人」，即使他站出來解釋，或由港鐵出聲明否認，也難以改變這印象，只能待事件慢慢淡化，希望有朝一日市民會明白港鐵「真係提供交通服務」。

上任兩個月的他表示，發夢也沒想到會跌入政治漩渦中，當初接受任命是希望幫助港鐵提升企業表現。他相信現時情況雖然嚴峻，但社會情况終會改善。被問到會否解僱支持示威者，或在示威當中被捕的員工，歐陽伯權稱自己上任不久，未熟悉相關機制，但相信人事部有既定程序處理「犯法、違規」員工。

歐陽伯權說，尊重示威者表達訴求，但指港鐵是屬於香港製造的成功品牌，是經過多年來很多港人的不斷努力打造的成果，希望大家夠珍惜愛護，不要將幾代人打造的成果「推落海」。

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

[加拿大撚入] 第一次海外大型籌款(好似係)

[公海 文宣整合] 9.29全球反極權集會

9.29 Global Anti Totalitarianism 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global Anti Totalitarianism 公海

党鉄国？

咁鐵路特警其實去撚左邊 ？一早收左皮？

軍閥

黃衫人food panda加南亞仔炒埋一碟

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

fuck

蓋世太保 2.0

地鐵獨立

下一步就係加安檢機check袋

幾時有安檢

據文匯報，大公報報導引述
仲話港鐵冇政治立場
食屎啦
只係同警察合作就決定左你企邊啦
垃圾歐陽同劉天成都係賣港賊

保安有無權制服人？
無既照跑

要唔要提前兩小時入閘?

有無辦法做股東罷免他

元朗恐襲超一個鐘但連影都無，因為警察同白衣恐怖份子係同夥。

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

Ok 連登仔齊齊入去做 放生自己友

見到元朗白衣人d保安會點做？

支持，睇吓到時金鐘站塞成點

推落海嘅係你歐陽喎

抵制黨鐵廣告商
抵制黨鐵商戶
抵制黨鐵商場

美國唔肯出口自動武器俾你，黑警分啲槍俾你用？定係用日本刀？

定係用黑星？

黃絲潛入去做，有冇得唸

黨鐵保安先落閘禁錮乘客，黨鐵保安再同藍屍狗恐怖份子一齊毒打乘客孕婦同性侵女客。

好貴架喎
睇下狗隊一年洗成200億
D錢係唔係黨鐵高職減人工bonus出先

都係請啲被革職警察

我屌你老母臭閪啦
721 又唔見你話成立
狗鐵真係無得救
希望各位一定要盡力抵制狗鐵

對付恐怖組織唔單係抵制，係要主動轟擊。

咁721和831 你地做左d咩先?

金鐘中環九龍塘紅磡尖沙咀尖東呢啲死硬

支持黨鐵成立香港偽香港國

黨鐵真係弱撚智
呢家轉左新玩法請閘機食茄汁啦

以滿鐵模式經營港鐵

黨鐵自衛隊？
有冇海軍空軍先

係車頂裝2枝炮丫笨
你咁樣係唔會令到我驚架

返放工時間應該成個站都係OL jip jip聲

以後跳閘佢想一槍爆頭架

你都傻既
梗係加價啦 反正港豬只會一路屌一路含淚俾錢佢賺
遲D收埋D電力附加費 地鐵站稅

軍政府

請休班警做???

外國咪即係中國？未見過其他國家地鐵有保安

結論：黨鐵反了

Too long don’t read

良景村保安？

無槍無炮等於屋村保安

明顯配合軍政府架水炮車而封站啦，之前未有水炮車都未封站，721恐襲都照開車去元朗

而家明顯唔被你用列車散水，再配合軍政府架水炮車射人而封。又唔見8月中前有人破壞黨鐵站

外國定終國做法

搵人係車箱行行企企
請退休popo 做安保大隊長
遲啲會講埋加推安檢
將維穩費用加車費方式轉嫁被市民

如果示威者武力升級, MTR會點？

中國公安部香港鐵路公安局正式上線啦

已經係，紅磡出軌，同918嘅南滿鐵路一樣，自己破壞路軌再乘機挑起衝突。

9成9比政府揸撚住個春袋

佢講得呢樣嘢，我估係有槍

重點：零件已用得七七八八

黨鐵以後專心運狗，
做狗場啦

政府唔係揸住75%咩

好似北京咁?

食屎啦 屌你老母

見字都覺得逼

我嘅估計就係咁，刻意成立得，你地仲以為係看更？

[爭19000簽啦！」

連登仔想支爆就同我簽左還債聯署佢！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

黨鐵特警

車站設施受影響
茄汁、煉奶、花生醬、果jam搽麫包都好好味

就快通街都有軍人巡邏

可以請公安 3000蚊人工 黨鐵識玩

咪成飽去反正我都係唔比錢搭

係咪呢啲呀

之前成班自由行既時候就需要 , 而家?
食屎啦黨鐵

收皮啦

你肯交831cctv
連登仔自動免費幫你做埋保安又點話

啱架喇 之後間間奶共既都整返隊
武力治港

黨鐵保安頂瓜瓜

支持同黑社會同流合污既執法者咪有問題囉

鐵路警區又廢左？

來自黨鐵嘅溫馨題示

唔使持有股份啦，成本好貴喔！整多D 人啦⋯⋯傻豬

考慮減少搭港鐵

咪又係搵黑警做

就係想睇黨鐵唔守規矩, 玩鳩星斗市民

駛撚保安隊咩
班狗一早做左黨鐵免費保安啦

鐵路後備零件「已經用得七七八八」

封站車防暴
仲話冇立場 咪撚on9啦

希望大家夠珍惜愛護，不要將幾代人打造的成果「推落海」。

聽到呢句就想嘔
所謂嘅成果，係用傾斜嘅制度壓榨，貪污，置市民生命安全於不顧而換來嘅

幾個月內又斷電纜，而家直情脫埋軌
我以為講緊第三世界國家嘅鐵路

出軌要拉開話題丫?

同警隊傾掂數，收留之後被清算嘅黑警

仲有守閘班廢老藍屍

死物仲重要過人命
7.21 元朗市民俾人打 職員俾人打
理都冇理過
而加啲機俾人爆佢就話成立保安隊
為港人服務？

政治解決你又放狗入去打人？

文匯報報導透露，至今已有 90 多個車站的設施受影響，估計財政損失高達數千萬元。短期而言
鐵路後備零件
「已經用得七七八八」

join埋一齊打市民

特乜鳩嘢警？全部都係恐怖分子嚟咋

另類不合作運動

太好了,終於有班冇甲冇刀冇槍既人做對手

跳閘要槍斃

以前搭黨鐵，金鐘站d狗全部得個企字，有d肚腩同大肚婆一樣大。有冇人想發起影下狗蛇王？

党鉄做埋軍閥

有無人知佢有無權執行拘捕行動？

地鐵國

燒左幾多錢 到時冇人跳，但人又請左

見撚到小黃人要敬禮

初初個個都買飛
個個都放低錢
噴油噴路面噴牆噴地下都唔噴你港鐵
因為香港人分得好清楚
知道冤有頭債有主債有主

係邊個突然服務黨多過服務香港人先？
邊區遊行就停邊個站

正正因為香港人知道冤有頭債有主
你而家請幾多人都冇用
一撚定步黑警後層將關係惡化

依條歐陽伯權又係串過馬撚 清算list唔該

吓,咪即係同支那接軌

急不及待好想玩玩了

遲D要整治警隊既時候又有可以使用既武裝力量

今朝商台先講完爆你黨鐵嘅時間點就係你封站嗰陣開始
邊撚個做初一呀而家
屌你老母黨鐵

我嚇大架

係喎之前有介紹到有鐵路版CTRU
又有晒頭盔眼罩同揸槍
而家去晒邊呀??

拎831 CCTV出黎咪洗到底囉
搞咁多野

新一代城管
鐵路管理隊
直屬盧偉聰

洗唔洗攞定有效證件先俾搭

保安係冇權力動用武力同進行拘捕

主要作用係報警同埋留低落口供

紀錄事發經過

即係就黎要好似大陸咁過X光機先可以入閘

其實黨鐵有無保安隊唔係重點，只要黨鐵繼續與恐怖組織合流，義士都會照出。

中國港鐵特別行政區

短期而言，鐵路後備零件「已經用得七七八八」

一定放行

我唔覺得啲安檢機用到一星期

幾時可以掉佢地入垃圾桶

作為香港最大型集體運輸工具，你第一次封站唔係為執法。你只係係度混淆視聽，你公報係因群眾運動而封站。你完全無理行作為最大型集體運輸工具嘅職責。

不過好老實，香港人邊會罷搭吖。佢地有本事睇你地唔起。

利申罷搭咗一個月，開始習慣。

嘥氣啦屌佢老母
已經一早有班 所謂BIU 上水睇啲貨果啲退役狗

冇飯開既手足快手考牌申請啦

全文重點係後備零件用得7788
大家知點做未

城管

RRT

我都罷答緊 香港咁多交通工具我早啲出門口答巴士算 答黨鐵隨時封站搵狗打你不了

其實我唔明無權制服人嘅保安有乜撚野用

原來差不多沒有備件了，
咁要幫忙手做下 Stess test 啦

特種部隊咪即係速龍

3個月出軌2次，半年前撞車，經常訊號系統故障（4線停駛），仲有沙中工程咁多醜聞又唔見你快速回應？
英國佬一走就唔識管理？

呢個白頭佬成個狗樣

推

繼續軍政府
宜家中共目標係所有地方都有武裝分子看守
睇你香港人仲夠唔夠膽嘈

點解黨鐵總部/ 高層到依家都冇事重可以出到黎講到野

年年加價市民找數，但幫正苦服務
點解仲未有高層要辭職？

得一句
屌你老母

cls

如果冇搞錯，係冇權執法，唔能夠睇私人物品，check身分證都唔得，因為呢啲權力係冇得下放，但持槍係可以由警務處處長批准，就好似啲押運公司用雷明登咁

但批准警隊以外嘅人持槍係好大威脅，唔會敢亂做呢個決定.....掛

鐵路反恐警隊死左去邊？

港鐵而家都有保安隊啦 , 問題係無拘捕權同武力櫂 , 有拘捕權同武力權就涉及太多法律問題 , 而共產黨亦多數唔俾 , 只會增大警察編制去協助港鐵

已經唔會再搭黨鐵

耡緊dee

有錢請保安但係唔減價

RRT呢?
幫元朗白衫佬含緊J?

負責報警
問題依家報警都冇人理

推
[member]Anonymous Poll

不記名小調查
時事議題輕鬆

唔係，有冇人理要睇內容，如果一般偷嘢非禮就唔理，但你話藍黃大戰就即到

地下警察

歐陽生，港鐵的金漆招牌唔只靠你地幾代員工的努力，最重要係市民對港鐵的支持，才有今日！

屌你老母 黨鐵 咁撚多錢就整好條路軌
係東鐵整番個閘門 日撚日淨係識做d無謂野
不過算鳩數 反正我宜家都唔撚搭

Foodpanda唔係保安公司黎嫁咩

要做速龍

遲D間間公司 商場都請一班保安
好似大陸D 城管咁

你加價 我忍
服務閪 我忍
每次發夢都比足車錢 大佬大西北出嚟一次都50蚊
自從黨鐵831同港共黑警合作殺人 真係冇辦法過到自己底線 從此割蓆 一毫子都唔撚會再比 同埋一定會繼續搞鳩你地黨鐵

我地都可以成立保安部隊

屌你
6月，7月邊有人搞過港鐵???? 邊有人跳閘?? 車錢比足架

8月你比官媒話兩句即刻跪低，變左黨鐵，咪比香港人搞囉

直接請狗進駐啦

西面OL

私刑隊？

咁多錢 又唔見整好d訊號系統 日日剩係故障

用任何方法都要罷搭黨鐵

使乜呀 都冇人搭

你咁樣係唔會令我驚

大家要支持, 希望港鐵能成立特種護衛隊, 最得揸埋鐵通揸埋槍

搭港鐵要安檢了

德鐵直情有武裝部，d職員有胡椒噴霧，警棍個d。
不過人地鬼佬又大隻又可能有槍先會有裝備。
所以黨鐵要成立保安部隊對待手無寸鐵嘅平民係完全唔合理。

屌你老母，地鐵軍區

on9 保安咪又係廢中廢老做
又唔撚係渣槍 快撚d蝕晒d錢佢啦

黨鐵主席真係唔死都無9用

咁黑警鐵路警區係咩
黨鐵國正式立國

侮辱左特種部隊呢個名，同埋佢地本身都唔係軍人，應該叫瘋狗就啱

你站有保安

駛乜咁麻煩～直接每個黨鐵職員陀返支槍開工咪得囉

變曬畜龍打人囉

賤種部隊

屌你老母第一個月正正常常咪冇人搞你
黨報出咗篇文之後跪到出哂腸仲話冇政治考慮

一步一步推向同支那接軌
然後怨點解冇支那人落黎玩
點落黎玩? 貪你搭車多人同物價貴?

不作賤自己配合警察沒人會針對你

自己都不想想為什麼市民會去砸場
禁制令把警察檔門外沒人會去搞你黨鐵啦

[red]鐵路後備零件已經用得七七八八[/red]

重點: 重未吸取教訓，請大家升級

全部手足去做啦
落鳩黑警閘

真係要提名呢條友去制裁名單